\begin{abstract}
Dalam sistem manajemen aset di perusahaan tekMIRA, terdapat juga halaman pengaduan yang ditujukan kepada pelanggan apabila pelanggan mengalami keluhan pada saat penyewaan gedung atau ruangan. Berdasar-
kan data pengaduan, penulis melihat bahwa terdapat suatu masalah yang dianggap perlu mendapat perhatian yaitu dibutuhkannya penyelesaian masalah terhadap pengaduan mana yang akan diselesaikan terlebih dahulu berdasarkan kriteria - kriteria serta bobot yang sudah ditentukan. Salah satu strategi yang dapat diterapkan yaitu dengan menerapkan suatu metode SPK (Sistem Pendukung Keputusan) yang dapat membantu dalam penyelesaian masalah tersebut. Adapan metode yang dimaksud yaitu metode MAUT \textit{(Multi Atribut Utility Theory)} yang digunakan untuk merubah dari beberapa kepentingan kedalam nilai numerik dengan skala 0-1 dengan 0 mewakili nilai terburuk dan 1 nilai terbaik. Metode ini dipilih karena tidak memiliki nilai \textit{cost} (jika nilai terkecil adalah terbaik) dan \textit{benefit} (jika nilai terbesar adalah terbaik) dalam menentukan keputusan. Adapun pengolahan nilai dengan menggunakan metode MAUT akan menghasilkan informasi hasil perangkingan. Penerapan metode ini diharapkan dapat memberikan prioritas pengaduan pelanggan yang akan ditangani terlebih dahulu serta diharapkan mampu meningkatkan kualitas pelayanan yang diberikan.

\textbf{Kata Kunci} : Pengaduan, SPK (Sistem Pendukung Keputusan), MAUT \textit{(Multi Atribut Utility Theory)}, rangking

\end{abstract}

